\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{5}{Dennis Britsch}{2014-11-25}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Kippgliedanalyse}{6}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c||c|c}
                        a&b&y_{n+1}&x_{n+1}\\\hline
                        0&0&y_n&\overline{y_n}\\
                        0&1&1&\overline{y_n}\\
                        1&0&0&1\\
                        1&1&1&1
                    \end{array}
                \end{math}
            \item Bei Eingabe $(0,0)$ wird gespeichert, die Übergangsfunktion lautet $y_{n+1}=b\vee y_n\wedge \overline a$. Die Schaltung ähnelt einem RS-Flip-Flop, wobei $b=S_n,\ a=R_n,\ y_n=Q_n$
            \item Es gibt keine undefinierten Stellen, wenn man den gegebenen Anfangsoutput annimmt:\\
            \begin{tikzpicture}
                \path (-0.25,9.75) node {\footnotesize a};
                \draw[thick] (0,9.5) -- (3,9.5) -- (3,10) -- (4,10) -- (4,9.5) -- (5,9.5) -- (5,10) -- (6,10) -- (6,9.5) -- (8,9.5) -- (8,10) -- (9,10) -- (9,9.5) -- (11,9.5) -- (11,10) -- (13,10) -- (13,9.5) -- (14,9.5);
                \path (14.25,10) node {\tiny 1}; \path (14.25,9.5) node {\tiny 0};

                \path (-0.25,9) node {\footnotesize b};
                \draw[thick] (0,8.75) -- (1,8.75) -- (1,9.25) -- (2,9.25) -- (2,8.75) -- (6,8.75) -- (6,9.25) -- (7,9.25) -- (7,8.75) -- (8,8.75) -- (8,9.25) -- (9,9.25) -- (9,8.75) -- (10,8.75) -- (10,9.25) -- (12,9.25) -- (12,8.75) -- (14,8.75);
                \path (14.25,9.25) node {\tiny 1}; \path (14.25,8.75) node {\tiny 0};

                \path (-0.25,8.25) node {\footnotesize $\overline{a}$};
                \draw[thick] (0,8.5) -- (3,8.5) -- (3,8) -- (4,8) -- (4,8.5) -- (5,8.5) -- (5,8) -- (6,8) -- (6,8.5) -- (8,8.5) -- (8,8) -- (9,8) -- (9,8.5) -- (11,8.5) -- (11,8) -- (13,8) -- (13,8.5) -- (14,8.5);
                \path (14.25,8) node {\tiny 0}; \path (14.25,8.5) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,7.5) node {\footnotesize $\overline{a}\wedge y$};
                \draw[thick] (0,7.25) -- (3,7.25) -- (3,7.75) -- (4,7.75) -- (4,7.25) -- (8,7.25) -- (8,7.75) -- (9,7.75) -- (9,7.25) -- (12,7.25) -- (12,7.75) -- (13,7.75) -- (13,7.25) -- (14,7.25);
                \path (14.25,7.75) node {\tiny 1}; \path (14.25,7.25) node {\tiny 0};

                \path (-0.25,6.75) node {\footnotesize x};
                \draw[thick] (0,7) -- (4,7) -- (4,6.5) -- (5,6.5) -- (5,7) -- (9,7) -- (9,6.5) -- (10,6.5) -- (10,7) -- (13,7) -- (13,6.5) -- (14,6.5);
                \path (14.25,7) node {\tiny 1}; \path (14.25,6.5) node {\tiny 0};

                \path (-0.25,6) node {\footnotesize y};
                \draw[thick] (0,5.75) -- (2,5.75) -- (2,6.25) -- (3,6.25) -- (3,5.75) -- (4,5.75) -- (4,6.25) -- (5,6.25) -- (5,5.75) -- (7,5.75) -- (7,6.25) -- (8,6.25) -- (8,5.75) -- (9,5.75) -- (9,6.25) -- (10,6.25) -- (10,5.75) -- (11,5.75) -- (11,6.25) -- (14,6.25);
                \path (14.25,6.25) node {\tiny 1}; \path (14.25,5.75) node {\tiny 0};
            \end{tikzpicture}
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Kippschaltungsanalyse}{6}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Bei $t=4$ befindet sich $F_2$, bei $t\in\{5,6\}\ F_3$ in einem unzulässigen Zustand.\\
            \begin{math}
                \begin{array}
                    {c||c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c}
                    t&1&2&3&4&5&6&7&8&9&10&11\\\hline
                    u&1&1&1&0&1&1&1&1&1&0&1\\
                    v&1&0&1&1&0&1&1&0&1&1&0\\
                    w&0&0&0&0&0&0&1&1&1&1&1\\\hline
                    a&0&0&0&1&0&0&0&0&0&1&0\\
                    b&1&1&1&0&1&1&1&1&1&0&1\\
                    c&1&1&1&0&1&1&1&1&1&0&1\\
                    d&1&1&1&0&1&1&0&0&0&1&0\\
                    e&0&0&0&1&1&1&0&0&0&1&0\\
                    f&1&1&1&0&0&0&1&1&1&0&1
                \end{array}
            \end{math}
            \item $F_2$ ist in einem unzulässigen Zustand genau dann wenn gilt $b\vee d=0$. Es gilt jedoch:
            \begin{align*}
                b=0 &\Rightarrow a=1\\
                d=0 &\overset{w=1}{\Rightarrow} a=0
            \end{align*}
                Dies ist ein Widerspruch. $F_2$ kommt also für $w=1$ nicht in einen unzulässigen Zustand.\\
                Bei $F_3$ gilt das nicht. Wählt man $u=0,\ v=0$, so erhält man $a=c=1$ daraus folgt $b=0, d=1$ (da $w=1$ nach Voraussetzung). Hieraus wiederum folgt $e=1$ was durch $c=e=1$ einen unzulässigen Zustand an $F_3$ erzeugt.\\
                \emph{Anmerkung:} Auch $F_1$ befindet sich hier in einem unzulässigen Zustand.
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Flip-Flop-Schaltwerk}{8}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Die Schaltung gibt die Zahlen von 1 bis 6 (inkl.) aus. Also $001,010,011,100,101,110,\dots$.\\
            Die Zustände ergeben sich durch: $Q_{0,n+1}=\overline{Q_{0,n}},\ Q_{1,n+1}=\overline{Q_{0,n}}\wedge \overline{Q_{2,n}} \vee Q_{0,n}\wedge\overline{Q_{1,n}},\ Q_{2,n+1}=Q_{2,n}\wedge \overline{Q_{1,n}}\vee Q_{1,n}\wedge Q_{0,n}$
            \item Die Schaltung kann als 6-seitiger Würfel benutzt werden. Bei $1kHz$ ist sie genügend zufällig, da ein Mensch nicht so schnell reagieren kann.
            \item Die Flip-Flops speichern die zuletzt ausgegeben Zahl, dadurch kann die nächste berechnet werden.
            \item Bei einer Frequenz von nur $1Hz$ können die würfelden Menschen ziemlich gut vorhersagen, welche Zahl angezeigt werden wird, und den Taster zu einer entsprechend günstigen Zeit betätigen. Dadurch wird der Sinn eines Würfels nicht mehr erfüllt.
            \item \includegraphics[width=\textwidth]{wuerfel.png}
        \end{enumerate}
\end{document}

